金融時報:微軟與中國軍方大學合作研發 AI 可用於監控及審查

《金融時報》今日報道指，微軟（Microsoft）正與中國軍方控制的大學合作，共同研發人工智能技術。有美國專家認為，有關技術可以用於建設監控系統，及拘押新疆穆斯林。

《金融時報》報道指，微軟亞洲研究院與中國人民解放軍國防科技大學，於去年3月到11月期間曾經共同發表三篇研究文章。其中一篇文章，觸及一項新的人工智能技術，可透過分析人臉重建環境地圖。另一篇文章則涉及機器學習技術，令電腦有能力解讀網路上的文字。

報道引述智庫 New America 成員、中國科技政策專家 Samm Sacks 認為，中國政府正利用這些科技發展監控系統，並用於拘禁新疆穆斯林少數民族。中國軍事科技專家、智庫 New American Security 成員 Elsa Kania 分析指，上述的機器學習技術可以用作網絡審查。

微軟則回應稱，研究人員與來自世界各地的頂尖學者和專家進行基礎研究，是為了促進對技術的理解。微軟強調在任何情況之下，研究都遵循其原則，完全符合美國及當地法律，並且透過出版確保透明度，讓所有人都能從其研究工作中得益。

報道指，美國政府目前正在討論，是否應該對科研合作實施更嚴格的出口管制，尤其是涉及人工智慧等敏感內容。

近期有多所美國大學展開行動，終止與中方的學術合作。本月初美國麻省理工學院（MIT）宣布，終止與華為和中興等中國電訊製造商的合作關係，並加強對來自中國（包括香港在內）等國家資助的研究項目審核程序。

鍵國派有錢買mac？

科技公司最無原則

美國五大科技巨頭得亞馬遜係忠心d